777的下簽 - 李碧華

777的下簽 - 李碧華

現在是凌晨3點。

通常我會在小休時弄個宵夜，得空看蘋果動新聞及「即時文摘」（12點更新）。剛看到馮睎乾的《高人批林鄭下場》，他與一位參禪玩易的術數「美加高人」，由庚子八國聯軍談到2020年天道循環，禍港賣港的林鄭近十年大運應在今年走完，特質剋主添煩（看看她所有舊老闆的下場）的妹仔，很可能成為棄卒……

靈機一觸，我也來算一算。觀音靈簽科技化，上網就可占卜。上回問689連任，得第7簽「蘇（英）娘走難」，下簽。結果大家已知了。

林鄭浪擲萬億公帑填海，又為媚主處處與港人對着幹，更囂張地修訂《引渡條例》送中惡法，人人受害……作孽罄竹難書。

現已夜靜，我又不在港，與任何人沒溝通，只因近日研究「收驚」寫小說，充滿靈氣，於是我就隨意求簽了──誰知求了十次都因「笑杯」作廢，心想：「咁邪？難道像台南市南鯤鯓代天府二月抽國運簽時，60支都擲沒筊？」幸好第十一次，出3個聖杯，不必重抽。

777下場：第24簽，下簽：「不成理論不成家，水性癡人似落花。若問君恩須得力，到頭方見事如麻。」癡人道塞，難有功勛，就算強硬急闖，災禍快來。咦？觀音又知理歪事亂？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「太遲啦」 (林夕)

下一則
下一則
義娥拳必戰勝歸來 (馮睎乾)